[
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-投档比",
        "question": "请问贵校今年在贵州的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "1:1 服从专业调剂，符合录取原则，进档考生不退档 没有专业极差 大一第二学期可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-录取概率",
        "question": "老师您好，今年天津化生史512分报考专业组3和4有进的希望吗",
        "answer": "有点风险，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-浙江考生",
        "question": "浙江省艺术生综合分562，排名3870，报动画类录取机率大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-录取投档比",
        "question": "请问贵校今年在安徽的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-天津考生",
        "question": "您好，本人天津史地政考生总分541，排名27428，请问报考贵校124301外语专业组被录取的可能性高吗？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-报考",
        "question": "安徽历政地527 19348 报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "有一定的风险"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-能辅修其他专业吗",
        "question": "滨海校区能辅修英语专业吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-录取",
        "question": "北京高考分数543分，位次22000左右，远科历地政，录取机率大吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-录取概率",
        "question": "我是贵州考生，516分物化地组合，排名41762位次，想报考外国语言文学类和英语专业，大数据管理与应用，哪一个的概率要大点嘞？保研率是多少？投档比是多少？",
        "answer": "希望比较大 保研率5%左右 投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-专业组校区问题",
        "question": "124303专业组的经济学是在马场道校区吗？124309专业组的经济学（中外合作）呢？",
        "answer": "124303专业组的经济学在滨海校区，已勘误（https://zsb.tjfsu.edu.cn/info/1003/1354.htm） 124309专业组的经济学（中外合作）在马场道校区"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-江苏考生",
        "question": "江苏历化政560分，省排名14232，请问能否进入贵校国际政治或国际事务与全球治理专业？并请问宿舍为几人寝？",
        "answer": "希望比较大 滨海校区宿舍6人间"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-天津考生报考",
        "question": "老师您好，今年天津政史地527分报考外国语言文学类或新闻传播学类有希望吗，会接受调剂",
        "answer": "有希望，建议服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-录取",
        "question": "贵校在贵州的投档比是多少啊",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "天津外国语大学",
        "title": "天津外国语大学-录取",
        "question": "请问新疆文科470位次2123有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-录取",
        "question": "与北京校区的毕业证是一样的吗？会不会注明保定？贵校的投档分会比北京的要低几分吗？面向国家电网就业的专业就是电气工程和智能电网信息工程两个专业吗？谢谢。",
        "answer": "您好毕业证书不会标注北京、保定，都是华北电力大学。投档分数不是一定比北京低，但看近几年录取情况，北京平均是会更高一些，但在不同省份情况也不同。国网招聘的专业还挺多的，不只是这两个，但电气工程及其自动化专业确实是需求最多的。您也可以参考一下国网统一招聘平台，各省招聘信息为...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-请问贵校社会工作设有硕士学位吗?",
        "question": "请问贵校社会工作设有硕士学位吗?",
        "answer": "您好，社工是有硕士学位的。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-转专业",
        "question": "咱们学校有转专业的机会吗？如果有的话需要满足什么条件",
        "answer": "学校将于大一年级结束后依据学生学分绩及各专业分流计划、学生志愿进行专业分流以及转专业。转出无限制，转入有门槛。按照目前最新要求来看，各院系会制定当年接收规则，一般会对学业成绩要较高的要求。改革省份要注意选考科目按往年要求要符合转入专业的选考要求。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-招生",
        "question": "河南考生620分排名12607能进入考咱们学校吗？",
        "answer": "往年来看，理工类考生的话，您的位次还是比较有希望的话，去年最低位次是1万7。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "1.实行顺序志愿的批次，学校调阅考生档案的比例一般不超过120%。平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过105%。2.进档考生，服从调剂，德体合格，咱们进档不退档。3无专业级差。4学校将于大一年级结束后依据学生学分绩及各专业分流计划、学生志愿进行专业分流以及转专业。转出无限制，转入有...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-高校专项计划",
        "question": "请问报了高校专项计划的专业有哪些，湖北考生物化政613分，有希望被贵校录取吗，谢谢!",
        "answer": "湖北是环境科学与工程类，您可以结合去年的情况参考，高校专项计划较少，不太稳定，仅供参考。https://zhaosheng.ncepu.edu.cn/zs/lqfs/6a149622bf94427eb39f130242907557.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-录取",
        "question": "你好！吉林地区位次4900，报考本校，可以被录取吗？",
        "answer": "您好，按照往年情况来看，理工（物理类）您的位次还是非常有希望能录取的，但往年仅供参考，您可以查看分专业的去年的位次做个参考：https://zhaosheng.ncepu.edu.cn/zs/lqfs/0f11846ce39c42a59827e2a93140c733.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-高校专项",
        "question": "您好，我是2024届山东物化生考生，通过高校转向计划报考贵校能源与动力专业，被录取的概率大吗",
        "answer": "您可以结合去年的分数和位次做个参考，但是高校专项的分数不是非常稳定，所以往年的情况仅供参考：https://zhaosheng.ncepu.edu.cn/zs/lqfs/6a149622bf94427eb39f130242907557.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-贵校电气自动化专业保研率和方向如何？",
        "question": "江西考生，物化生，5817名能上贵校的电气自动化专业吗",
        "answer": "去年来看，您的位次还是有希望的，但也有风险，属于踩线。但江西今年第一年改革，所以可能不太好参考您可以根据个人情况自行决定是否填报。电气保研率在15%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-录取",
        "question": "l老师您好，湖南考生今年只能报贵校往年录取分数最低的专业，且参照往年数据，都超过了该专业分数线，请问今年被录取几率大吗",
        "answer": "如果都比最低分位次要高的话，您录取的机会还是非常大的，因为今年我们在湖南有计划的增加。但往年数据仅作参考，不作为录取依据，您也结合个人情况做选择哈。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-报考",
        "question": "河南630分，8810名，在国家专项计划有希望进电气工程及其自动化吗",
        "answer": "您好，你的位次按照去年的情况来看，普通批也是有挺大希望的，国家专项希望也很大。往年仅供参考，您自行考虑哈。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-报考咨询",
        "question": "老师，你好，我是云南的一位考生，分数609，省排名5709，想在国家专项批报考贵校，请问有希望吗？",
        "answer": "您好，往年来看，您的位次还是比较有希望的。往年数据仅供参考，您可以参考去年的分数位次对比一下：https://zhaosheng.ncepu.edu.cn/zs/lqfs/eff0dea2efee485c9d62bb3859b7b737.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-退档",
        "question": "贵州新高考没有服从调剂选项，若被贵校提档后会被退档吗？",
        "answer": "你好，贵州直接投档到专业，如果进档了，德体合格，进档不退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-录取",
        "question": "电气自动化在湖南23年物理类分数线",
        "answer": "最低分是617，具体可查：https://zhaosheng.ncepu.edu.cn/zs/lqfs/c69197731cb8431389bae9e73b11a14e.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-录取",
        "question": "老师您好，请问青海物化生总分484，位次2599，满足地方专项，位次658，能报电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "国家专项的话，计划不多，稳定性可能不足，建议往年数据只能简单参考：https://zhaosheng.ncepu.edu.cn/zs/lqfs/eff0dea2efee485c9d62bb3859b7b737.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(保定)",
        "title": "华北电力大学(保定)-安徽高校专项计划",
        "question": "我报了贵校的高校专项计划，物化生596位次27658，有机会被录取吗",
        "answer": "高校专项计划数较少，属于机会批次，建议您查看往年，但仅供参考：https://zhaosheng.ncepu.edu.cn/zs/lqfs/6a149622bf94427eb39f130242907557.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-转专业",
        "question": "转专业要求",
        "answer": "https://bkzs.hebust.edu.cn/upload/20240613/607763648890471.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "https://bkzs.hebust.edu.cn/fsx_429.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-专业",
        "question": "四川考生有色弱，贵校哪些专业不可报",
        "answer": "https://bkzs.hebust.edu.cn/fsx_469.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-可以被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化生总分519，省排名66574，我真的非常喜欢贵校！录取的概率大吗？哪个专业被录取的可能性最大？",
        "answer": "https://bkzs.hebust.edu.cn/fsx_451.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-老师好。山西理科512分，能录取到电气工程与自动化专业吗？",
        "question": "位次40997",
        "answer": "请参考https://bkzs.hebust.edu.cn/lnfsx_2023_6.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-录取",
        "question": "河北物生地组合80000位次，财务管理录取率大吗",
        "answer": "参考：https://bkzs.hebust.edu.cn/fsx_439.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-音乐教育器乐类",
        "question": "河北省历政地综合分433 省排名1213，想报考贵校有希望吗（河北科技）",
        "answer": "https://bkzs.hebust.edu.cn/fsx_426.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-福建高考物理组522分排位58924",
        "question": "福建高考物理组排位58924名报自动化可以录取吗",
        "answer": "https://bkzs.hebust.edu.cn/fsx_454.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-咨询",
        "question": "老师你好，我是河北历史考生，选择史地生总分545分，排名17800名，可以报考咱们学校的什么专业？",
        "answer": "https://bkzs.hebust.edu.cn/fsx_439.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-咨询",
        "question": "物生地516可以报考咱们学校什么专业呢",
        "answer": "https://bkzs.hebust.edu.cn/fsx_439.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-报考",
        "question": "江苏物化生523分，排名115131，录取贵校机会多吗？",
        "answer": "https://bkzs.hebust.edu.cn/fsx_429.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-河北科技大学-中外合作-山东考生",
        "question": "计算机科学与技术等几个(中外合作办学)-山东考生问题： 1、2024填报志愿指南大绿本显示学制4年，是全部在国内河北科技大学完成学业吗？还是必须出国几年？ 2、毕业证和学位证是否标注“中外”“ 中..... ”等类似文字？ 3、允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？ 5、教学语言是全部外语吗？还是少数...[详细]",
        "answer": "4+0。不标注。不允许转专业。成绩达到外方标准，才能发外方，学位证。https://bkzs.hebust.edu.cn/fsx_432.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-湖南物理类464，有机会吗？",
        "question": "推荐什么专业呢？",
        "answer": "https://bkzs.hebust.edu.cn/fsx_444.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校能源化学工程专业录取？",
        "answer": "https://bkzs.hebust.edu.cn/fsx_439.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北科技大学",
        "title": "河北科技大学-录取",
        "question": "我是河北物557分48790名次考生报电子信息工程能被贵校录取吗？",
        "answer": "https://bkzs.hebust.edu.cn/fsx_439.html"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-录取",
        "question": "老师您好！我是云南这边的理科考生考试成绩472想报贵校的电气工程及其自动化专业想请问一下有没有希望",
        "answer": "https://zs.hebiace.edu.cn/info/1026/1411.htm 这是去年的录取情况，如果位次在七万左右还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "开设俄语"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-录取",
        "question": "今年在云南省位次是九万多 能进贵校吗 服从调剂",
        "answer": "往年最低位次9万3千，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-报考录取",
        "question": "老师，孩子山东物化生476 排名239151 报考贵校有希望录取吗?麻烦了谢谢",
        "answer": "https://zs.hebiace.edu.cn/info/1026/1407.htm参考下去年的位次"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-今年在陕西省投档比是多少",
        "question": "今年在陕西省投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-报考",
        "question": "河北理科499分位次124275 机械设计制造及其自动化能不能录取",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-您好，陕西理工类429报考贵校录取概率大吗？",
        "question": "您好，陕西理工类429报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": "https://zs.hebiace.edu.cn/info/1026/1408.htm参考下去年的"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-录取",
        "question": "海南考生分数565物化地有希望报贵校的自动化专业吗",
        "answer": "https://zs.hebiace.edu.cn/info/1026/1418.htm去年的位次参考下"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-河北建筑工程学院",
        "question": "山东文科477排名23万位次，可以报考贵校的什么专业录取的希望大吗？",
        "answer": "https://zs.hebiace.edu.cn/info/1026/1407.htm参考下去年的"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-录取",
        "question": "山东物生政470有机会上吗",
        "answer": "https://zs.hebiace.edu.cn/info/1026/1407.htm参考下去年的"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-提问",
        "question": "河北理科生483，位次148536-149921，有望被一些专业录取吗",
        "answer": "https://zs.hebiace.edu.cn/info/1026/1413.htm参考下去年的冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问，录取有希望吗，谢谢",
        "answer": "https://zs.hebiace.edu.cn/info/1026/1415.htm参考下去年的位次"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问，老师，录取的希望大吗，谢谢",
        "answer": "https://zs.hebiace.edu.cn/info/1026/1415.htm参考下去年的位次"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-咨询",
        "question": "北京考生（物生地）465分，有绘画基础，学校录取几率大吗？",
        "answer": "https://zs.hebiace.edu.cn/info/1026/1415.htm参考下去年的位次"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-录取",
        "question": "美术基础的要求是什么是绘画还是理论知识，怎么判定是否有美术基础",
        "answer": "学过绘画相关的课程即可，没有考试，有美术基础学起来更容易些，没有基础学起来比较难"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-报考德语需要英语口试成绩合格吗，英语单科成绩有限制吗",
        "question": "如题，没有参加口语考试能够报考德语吗，需要英语成绩达到多少分吗",
        "answer": "不需要口语，也没有单科成绩限制"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-录取",
        "question": "河北物化生481能进吗 投档比多少啊",
        "answer": "可以冲下，投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北建筑工程学院",
        "title": "河北建筑工程学院-河北建筑工程",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "可以，有日语公共课"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-河北物化政",
        "question": "河北理科496位次129000可以报考贵校交通运输吗",
        "answer": "你好，希望比较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-河北水利",
        "question": "老师，我是山西理科考生440分八万五千位，有可能被录取吗",
        "answer": "你好，希望比较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-录取",
        "question": "河北史地政考生511分，审计和财务管理专业希望大吗",
        "answer": "你好，希望比较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-招生咨询",
        "question": "甘肃考生447，排名55571能报考贵校的通信工程专业吗",
        "answer": "你好，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-报考",
        "question": "河北理科499分位次124275电气工程及其自动化能不能录取",
        "answer": "你好，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-报考咨询",
        "question": "河北理科生，今年494，倾向咱们学校的大数据专业，请问有希望吗",
        "answer": "你好，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-报考",
        "question": "河北物化生492数据科学与大数据技术录取率高吗",
        "answer": "你好，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-湖南物化生男生459，省排14万名能不能录入贵校",
        "question": "14万位，能不能投档贵校",
        "answer": "你好，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-提问",
        "question": "河北理科生483，位次148536-149921，有望被一些专业录取吗,有的话是哪些专业？",
        "answer": "你好，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-录取",
        "question": "河北物化政考生500分报电气工程及其自动化，会不会退档",
        "answer": "你好，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-河北文科省排44771",
        "question": "报电子商务或商务英语可以吗？录取几率大概有多少啊？",
        "answer": "你好，你的分数和选科是？"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-河北水利电力学院",
        "question": "河南理科478可以冲贵校？贵校是专业清还是分数清？",
        "answer": "你好，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-录取",
        "question": "河北499物化生可能会被贵校录取吗或者可以被录取那些专业",
        "answer": "你好，建议报考下我校去年录取分数比较低的专业，比如房地产开发与管理等专业"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-河北省 物化生 463 183044",
        "question": "报考贵校录取成功率是多少？土木工程专业",
        "answer": "你好，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河北水利电力学院",
        "title": "河北水利电力学院-录取",
        "question": "安徽479物化地156330报考本校可以吗",
        "answer": "你好，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-录取",
        "question": "安徽考生，物生政，位次135780，有机会被贵校录取吗？希望大不大？如果选了专业服从会被退档吗？",
        "answer": "希望很大，如果选择服从调剂，不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-湖北物生政503",
        "question": "湖北物生政503分考生 位次86990 录取概率大嘛 有何专业可以选择",
        "answer": "外省由于计划较少，可以参考今年分数与控制线分差，如果和往年比较接近，那希望很大。建议可选择的专业都报上。"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-咨询",
        "question": "您好，我是黑龙江文科（历政地）考生，女生，成绩：502，位次8960。想报考贵校会计或审计专业，您看有希望吗？",
        "answer": "希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-录取",
        "question": "服从调剂未录取是否会被退档滑档；感谢老师解答！",
        "answer": "服从调剂不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "可以参照我校在江苏招生计划，建议可以报的专业组都报上，且服从组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-招生问题",
        "question": "山东省22.8万全文考生今年报考该校是商务英语专业还是国际经济与贸易专业好录取 文科相关专业及不限科目专业是否会提高录取分数线",
        "answer": "希望不太大，商务英语专业可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-贵校在重庆的投档比是多少",
        "question": "贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-录取",
        "question": "河北考生政史地521报新增的会计几率大吗？或者国际政治与经济呢？",
        "answer": "希望不大。国际经济与贸易有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-录取",
        "question": "服从调剂会被退档吗，贵校是实行进档不退档吗",
        "answer": "服从调剂不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-录取",
        "question": "河北物生地组合80000名，会计学专业录取率大吗",
        "answer": "希望不大。会计可能录取位次在60000-65000左右"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-老师您好，河北考生文科538分有希望被经济学录取吗",
        "question": "老师您好，河北考生文科538分有希望被经济学录取吗",
        "answer": "根据往年分数和位次看，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，河北文科535分位次21441，报考贵校审计学专业概率大吗。进入贵校能够转专业吗，转专业有什么要求谢谢了",
        "answer": "可以冲一下，转专业学校有相关的学籍管理规定"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-咨询录取",
        "question": "老师您好，安徽理科466分，还有希望报考贵校吗？",
        "answer": "可以报，希望挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-录取专业",
        "question": "会计学 acca 方向 cpa方向培养计划 ？ 以及全部四年就读于保定校区吗",
        "answer": "方向特色班，四年全在学校就读。详询：03123338006、3338034"
    },
    {
        "schoolName": "河北金融学院",
        "title": "河北金融学院-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问，录取有希望吗，近两年最低分多少呢，谢谢",
        "answer": "希望不太大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-山东",
        "question": "物化生421,368431，能报考贵校什么专业 宿舍环境",
        "answer": "同学你好，我校在山东今年招生护理专业和机电一体化专业，结合往年情况来看，你的分数这两个专业都可以报，录取几率较大，宿舍环境为4、6、8人间，均为上下铺，均有空调和独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-老师您好 河北物理317报贵校什么专业录取几率大",
        "question": "老师您好 河北物理317报贵校什么专业录取几率大",
        "answer": "同学你好，尽量挑选招生计划多的专业去包，录取几率可能会大。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-录取",
        "question": "河北历史314 能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，这个分数可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-咨询",
        "question": "河南理科267能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，这个分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-录取",
        "question": "河南理科267能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，这个分数录取概率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-录取",
        "question": "安徽理科317能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，这个分数录取概率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-录取",
        "question": "河南307理有希望吗",
        "answer": "同学你好，这个分数还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-安徽文科录取",
        "question": "24届安徽文科考生247分位次128725报贵校护理和药学专业希望大吗？",
        "answer": "同学你好，我校今年在安徽没有历史类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 医学影像技术录取吗",
        "answer": "同学你好，这个分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-咨询",
        "question": "河南理科217有可能被贵校录取嘛",
        "answer": "同学你好，根据往年分数推测，217分还是有概率能录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "question": "河北 大理 男生 400分可以报考嘛",
        "answer": "同学你好，根据你的分数和今年的情况来看，你的录取概率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-广东考生历史类283分有机会吗？",
        "question": "专科排位237472分数283还有机会吗？",
        "answer": "同学你好，根据往年的情况来看，只能说冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-河北考生，理科356份，报护理专业希望大吗",
        "question": "河北考生，理科356份，报护理专业希望大吗",
        "answer": "可以报着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-咨询",
        "question": "河北理科258有希望吗",
        "answer": "不是很大，只能报着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "石家庄城市经济职业学院",
        "title": "石家庄城市经济职业学院-分数能上吗",
        "question": "物化地高考273有希望上贵校吗",
        "answer": "你好同学，只能说报着冲一冲"
    }
]